L’objectif est de créer un site web pour faire des sondage à plusieurs et de pouvoir le partager. Voir https://www.strawpoll.me/

Un sondage est constitué d’une question et de plusieurs réponses. Ces réponses peuvent être à choix unique ou multiple (1 ou plusieurs réponses possible). Il peut y avoir une infinité de réponses.

Il faut une page qui permet de voir le sondage et de répondre à la question. Il faut une page qui permet de voir les résultats du sondage (nombre de votants, etc …)

Il faut également une page qui permet de créer un nouveau sondage, avec la question, les réponses possible et le type (unique ou multiple). On pourra également créer des sondages en mode “Brouillon”, c’est à dire qu’il est impossible de voter pour l’instant.

Toutes ces informations (sondage + résultat) sont stocké dans une base de données.

Ajouter la possibilité de créer un compte utilisateur (non obligatoire). Ce compte permet de retrouver les sondages que l’on a créer mais aussi les sondages auquel on a répondu, ainsi que la réponse.

Il faudra trouver un moyen pour éviter que les gens puissent voter plusieurs fois sur un même sondage (IP, cookie, compte utilisateurs, etc …)

1 seule règle : utiliser Symfony pour toutes les fonctionnalités en backend
